Tähkwerre mees Hindrik Lind astus ette ja kaebas et üks Awwinorme Tüdruk Leno Pern ennast temmale tüdrukuks kaubelnud ja jo 1 näddal teeninud, ning annud temma Lenole 1 Rubla kässi rahha, näddala pärrast on agga se tüdruk sallamahti ärra tulnud ja temma asjasid ärra tonud 1 leib, üks lõppe paar kingasid paar sukke ja 2 tükki lõnga ning on temma siis Leeno Pärna koddu lähnud ning sealt se lõppe paar kingi ja sukkad kätte sanud agga muid asju ei olle temma kätte sanud ja nõuab temma leiwa eest 			" Rbl			35 Cop		lõnga tükkide eest			1			70		kässi rahha			1					Summa			3 Rbl.			05 Cop.		
Leeno Parn räkis et temma olnud küll ennast Hindrik Linnu juure tüdrukust kaubelnud ja ka jo seal üks näddal teninud et agga se maja perrenaine tedda sõimanud ei olle temma siis selle pärrast tahtnud seal teenida ja ärra tulnud agga kässi rahha ei olle temma sanud ning ka neid lõngasid egga leiba tonud
Mõistus
Et Leeno Pärn sallamahti ja warguse wiisil ärra tulnud ning need asjasid ärra tonud kellest muist jo Hindrik Lind kätte saanud mõistus Koggokonnakohhus et Leeno Pern süiallune on ja peab temma ärra maksma Martipääwast ja saab selle wasto sädusse töe eest 24 tunni peale kinni pantud trahwiks
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX 
Josep Kallaus XXX
